\begin{thebibliography}{99}

	\bibitem{gummel-poon}{\textsc{Gummel, H. K.}: ``A Charge Control Relation for Bipolar Transistors'', \textit{Bell Syst. Tech. J.}, vol. 49, 1970}
	
	\bibitem{pierret}{\textsc{Pierret, R. F.}: \textit{Semiconductor Device Fundamentals}, Addison-Wesley Publishing Comany, 1996, ISBN 0-201-54393-1}
	
	\bibitem{baliga}{\textsc{Baliga, B. J.}: \textit{Fundamentals of Power Semiconductor Devices}, Springer, 2008, ISBN 978-0-387-47313-0}
	
	\bibitem{hefner}{\textsc{Hefner, A. R., Diebolt, D. M.}: ``An experimentally Verified IGBT Model Implemented in the Saber Circuit Simulator''}, \textit{IEEE Trans. Pwr.Elec., Vol.9, No.5, pp.532-542, Sept. 1994.}
	
	\bibitem{valsa-patocka-petru}{\textsc{Valsa, J., Patočka, M., Petrů, F}: \uv{Jednoduchý matematický model výkonového spínacího tranzistoru}, \textit{Elektrotechnický obzor}, č. 5, 1988.}
	
	\bibitem{patocka:kniha}{\textsc{Patočka, M.}: \textit{Magnetické jevy a obvody ve výkonové elektronice, měřicí technice a silnoproudé elektrotechnice.} Brno: VUTIUM, 2011. 564 s. ISBN 978-80-214-4003-6.}

	\bibitem{shockley}{\textsc{Shockley, W.}: \textit{Electrons and Holes in Semiconductors}, D. van Nostrand Co., 1959, $7^{\mathrm{th}}$ printing}

	\bibitem{lutz}{\textsc{Lutz, J., Schlangenotto, H., Scheuermann, U., De Dockner, R.,}: \textit{Semiconductor Power Devices: Physics, Characteristics, Reliability} Springer, 2011, ISBN 978-3-642-11125-9}

	\bibitem{khanna}{\textsc{Khanna, V. K.,}: \textit{IGBT: Theory and Design}, A Wiley-Interscience publication, 2003, ISBN 0-417-23845-7}

	\bibitem{kondenzator-polypropylen}{MKP1848 Metalized Polypropylene Film Capacitors, DC-Link Capacitor, Datasheet. [cit.2016-1-4] dostupné z \url{www.vishay.com/docs/28164/mkp1848dcl.pdf}}
	
	\bibitem{kondenzator-elektrolyt}{B43508 Aluminum electrolytic capacitors, Datasheet. [cit.2016-1-4] dostupné z \url{http://en.tdk.eu/inf/20/30/db/aec_2015/B43508.pdf}}
	
	\bibitem{tirpak}{\textsc{Tirpák, A.}: \textit{Elektromagnetizmus} (1. vyd.). Bratislava: Univerzita Komenského, FMFI, 1999. 711 s. ISBN 80-88780-26-8.}

	\bibitem{patocka-skripta-3}{\textsc{Patočka, M.}: \textit{Vybrané statě z výkonové elektroniky: Svazek III, Výkonové polovodičové spínací součástky.}[Skriptum.] Brno: VUT, FEKT, 2014, 178s.}


\end{thebibliography}



